倘律政司曾放生藍絲 或涉大細超

倘律政司曾放生藍絲 或涉大細超

頭條

袁國強

【本報訊】有報道指律政司司長袁國強不理部門內意見，堅持對雙學三子提出刑期覆核，民主派質疑有政治動機。石永泰昨承認對案件有很多問號，雖難言是否有政治動機，「五十五十，信則有、不信則無」，但若真如民主派所說，律政司未有對類似情況的「藍絲」提出刑期覆核，就有「大細超」之嫌，「法治精神其中一樣重要，就係不能選擇性檢控」，希望袁進一步解釋覆核理據。

「好難話一定有政治動機」

石永泰昨日早上出席商台節目時，被問到袁國強就雙學三子案件提出刑期覆核是否有政治動機時，石指：「好難為咗呃like走去話一定有政治動機。」又形容事件是「五十五十，信則有、不信則無」。石解釋，法例容許控辯雙方覆核刑期，無理由因有抗爭者牽涉在內，檢控一方即不進行法律或政策理由上的覆核。

石之後再與公民黨主席梁家傑出席港台對談節目，本身也是大律師公會前主席的梁家傑認為，袁國強今次覆核刑期肯定有政治動機，批評袁稱沒政治考慮是「呃鬼食豆腐」，原審裁判官聽過全部證人證供後，決定三子犯案動機是為公義，行為不算暴力，三子亦已完成服刑，但袁一直堅持覆核刑期，要求將三子判監，做法令人覺得是大細超，「點解有啲藍絲一係判咗罰款，一係判咗最多一星期監，你（袁國強）又唔去覆核？」梁認為袁做法是帶頭撕裂社會，「即係等於借法庭嘅手去打擊政敵，呢樣嘢我覺得袁國強真係難辭其咎」。

石永泰則說，對今次事件有很多問號，又稱若真的有藍絲犯相似罪行，「如果真係有同樣嘅懸殊判例，而律政司或者檢控當局係冇做同樣嘅舉措，我同意係令人有大細超嘅感覺」，強調法治精神其中一樣重要元素就是不能選擇性檢控，認為袁國強及政府應進一步解釋覆核刑期理據，「有人，你可以話係袁國強，可以話係任何其他人，應該要出嚟解釋」。

■記者林俊謙

推

之前啲廢老打埋人都無事 扮乜公正

旺角恐怖襲擊開車撞向人群， 罰二千蚊。

用返個中國心法官嗰句
最近社會上瀰漫着一股歪風乜乜乜

唔奇呀今時今日 佢所講的法治為上... 證據上唔到庭都搞撚掂

蘋果報 姐係睇都唔洗睇

雨傘個排D學生妹俾廢老抽水非禮
有冇拉到人?
好似一個都無

有個蝻用刀插傷示威者，有冇拉到？

有隻蝗帶生果刀出街有冇拉到？